廣東非洲豬瘟高峰期 死豬遍地 惡臭撲鼻

廣東陽江市陽春市河西街道正處非洲豬瘟高峰期，許多村莊的路邊到處是死豬遺體，惡臭難聞。當地政府無視，村民不敢上報政府死豬數量，因為無賠償還要倒貼處理費，因此出現死豬遍地的現象。

合崗村一位村民林先生向大紀元記者透露，在該村出入路口500米處的變電站垃圾點每天早上都有一二十頭死豬被丟棄在那裡，這些死豬都是豬農趁晚上或者白天拉到那個地方丟掉的。

「有些養豬戶還把死豬丟在河裡，有些則是把死豬從河西拉到河東街道，或者河東拉到河西，反正丟在人家地盤上面，現在陽春的村中每條小路往那裡慢慢開車進去，都可以看到死豬在那趴著。」林先生說。

據了解，河西街道進行所謂的創文明村，在村中設有多處垃圾點，那裡成為了死豬的處理場。林先生表示，環衛工人有時候即時清理，有時不清理，導致各處都是惡臭撲鼻。

「政府沒有一個管理方法，也沒有貼公告，或者有豬死的話通知政府部門燒怎麼樣，沒有這種管理，豬死了隨便扔在那裡，每一個地方都很多。」

該街道非洲豬溫爆發已近一個月，正處高峰期，蔓延非常迅速，崆峒村的豬農周女士向記者透露：「一下發病全部死亡了，沒一個剩的，死了二百多頭，垃圾桶那裡扔掉算了，沒有地方埋了，現在還有好多死豬，如果有得賠當然想賠了，飼料欠了十幾萬元。」

林先生則表示，養豬戶豬死了不敢讓政府知道，政府雖然會去處理，但是政府沒有錢賠，豬農還要倒貼錢給政府處理費，現在能夠得到的賠償只有加入保險的豬農，160斤以上的豬由保險公司賠償800元。

但是，豬農交保險的非常少，林女士表示，養豬數量要達到600頭以上才可以入一年的保險，許多豬農根本沒有保險，現在爆發豬瘟只能認倒楣。

林女士還透露，當地政府面對大面積豬死亡至今根本不承認是非洲豬瘟，僅聲稱是病毒感染。但是，村民們心知肚明。

豬農們損失慘重，又不能得到賠償，林女士失望地說：「沒什麼出路，人也到了老年沒什麼好做的，欠一堆外債，現在有什麼辦法生存，幹小買賣也沒那個本錢。」

從去年8月遼寧省發現首例非洲豬瘟，至今年4月海南省爆發疫情，疫情在中國大陸全面蔓延用了不到9個月的時間。當局不僅沒有採取有效措施，還封鎖消息。網友們在網上頻繁曝光死豬遍地的視頻與圖片，場景觸目驚心。

班官同香港果班一樣
除左識擦鞋同貪
仲識做乜

非洲豬瘟都係強国自己引入
話報復美國

美國出咗份評估報告

支那仲好意思打壓台灣唔俾佢入世衛